屢接乘客投訴 蝕本邨巴霸氣停辦

香港是投訴之都，顧客是否永遠也是對的？近日有荃灣到觀塘的居民巴士線，貼出霸氣通告，指將會因有多名乘客向運輸署投訴班次延誤而停辦 ：「多謝各投訴乘客，令本公司能止蝕離場，而可另覓新的客戶。」運輸公司負責人直言，因塞車而遲到數分鐘就被投訴到運輸署，指控愈見無理：「自己用心良苦，仲畀人雞蛋裏挑骨頭，真係好無奈！」

近日網上流傳一張告示，內容指一間由私人公司營辦、由荃灣到觀塘的居民的邨巴（居民巴士）NR317線，因接獲運輸署通知，指有多名乘客投訴班次延誤及邨巴合併其他路線。

邨巴公司在告示中解釋，他們難以控制，因路面擠塞等因素而延誤，加上因乘客量不足，難以獨立經營，才逼不得已合併其他路線。可是，因得不到居民諒解反遭多次投訴，令運輸公司考慮停辦該線。告示字裏行間不失霸氣：「在此，更加多謝各投訴乘客，令本公司能止蝕離場，而可另覓新的客戶。」

「我自問用心良苦，仲畀人雞蛋裏挑骨頭，真係好無奈！」營運該條邨巴路線公司負責人林先生向東網表示，自問營運此線從未脫班，有時因塞車而遲到數分鐘是無可奈何。

林坦言，經營此線亦無太大利潤，客量往往只有少於5成，若不連同另一條僅得20名乘客的路線一併經營，根本難以坐滿一架65座旅遊巴，鐵定蝕本。他直言，當初是考慮到若居民沒此邨巴路線，便要從屋苑乘小巴到港鐵站，再轉乘港鐵，又迂迴又要全程站立，因此才接手經營此線方便居民，可是最終卻得不到居民諒解。

事實上，該公司在今年8月才接手該區邨巴路線，而上手經營者亦是因經營成本等問題停運該線。林先生認為，提供意見或投訴本是好事，但亦不能夠吹毛求疵，最終都只是雙輸：「意見同投訴係一線之差，點解唔打畀我哋反映下先？唔好郁下就投訴到最高層嘅運輸署！我哋隨時罰停駛3個月。」

他重申，至今仍未決定「離場」，因考慮到仍有居民需要路線上下班，如未有其他營運商接手承辦，路線將被永久取消。他重申，希望乘客可以多體諒邨巴營運的難處。

日中則昃

好呀

紅van司機表示今次發達啦

好波呀

海濱花園

收佢皮

google都懶

九巴好心認真諗234C全日服務啦

都覆蓋唔到篇文講嗰一帶

取消啦好呀

本來有得坐
而家地鐵企夠全程啦

check check又係
但荃灣觀塘一帶應該可以諗諗

利申：好少去荃灣

PS: 嗰度連邨巴都蝕就算啦

係呀
我唔做大把人做，你搵其他人做啦

搵膠巴做

投訴撚自食其果

荃灣好大，有啲居民區唔近市中心/狗鐵
海濱有條邨巴線去新蒲崗觀塘，日日排長龍，做埋回程

日本公司

wiki完,架野開08:10
如果龍翔道塞一塞,而係觀塘落,返9點個班友會唔會都有機遲到?
所以仲要遲多幾分鐘到比你都燥
點解唔開早d?07:50咁就鬆好多啦

但同意可以同人地反映左先,好過下下投訴

40架架爆
整架快車已經好好

抵死

荃景圍班撚樣

香港班人乜柒都投訴,黑薄到爆

雙贏

抵撚死啦

大把人做好阿唔錯
之後連登仔行出黎日日投訴到新既公司停駛為止
睇你班垃圾重有無車塔

贏左投訴 輸左條線

抵死啦
死都要一邨一線

荃灣出觀塘就坐你狗鐵啦

好多人以為自己顧客就是上帝真係痴撚線

坐狗鐵啦傻西

荃灣好多住宅唔近mtr

俾13大元就當自己大帝 抵撚死

設訴人: 開7:50我咪要早廿分鐘起身！

唔近係第一樣
荃葵青區有好多位望落好似好近
但其實好多位都係大斜路山路黎，所以接駁小巴/巴士先咁多
而家有間公司開條邨巴線出黎蝕住serve你班柒頭都咁多聲氣
轉幾程車出觀塘啦荃景上面果幾條邨班柒頭

求仁得仁

香港好撚多呢d抵撚死既人

一係小巴出地鐵 再地鐵去觀塘 一係小巴出荃灣 再行九條街搭紅van 是但一個都極麻煩

搞手只求打和，大家開心

劉華當年個廣告 真係遺禍至今
好多人以為用你服務就係大爺

睇下銀行前線同政府部門櫃位
有時見到明顯係基層 做外勤
對住服務員幾撚霸氣
左一句嫌做得慢 右一句話要投訴
香港好多人真係要從投訴中
搵自豪感

仲有架40?
但應該有排坐

你當投訴之刀死㗎

幫佢地繼續投訴

正宗抵撚死 自己玩大佢... 依家唔撚玩成條線cut左佢 自己慢慢企著返工

無論塔40號或狗鐵都兜死,仲要未必有得坐

要行去個巴士站 對住荃威個班人黎講都唔 近 抵撚死

nr317同312，318明明好順路，班撚樣投訴合拼用多1-2分鐘停多個站？

我已經分唔清係 啲人閪先有嗰個廣告定係個廣告令到啲人閪曬

咪求仁得仁囉
證明港燦投訴有理

零負評

早半個鐘出門口啦

應該起埋條投訴撚底
再貼落每一座個大堂度

雙贏 做巴既可以唔洗再蝕 做客投訴到佢無得做

唔係早唔早問題，好多村巴司機大佬都好早起身
不過所有路線都係TD 管嘅
如果你要早開，ok 呀，叫申請條線個人/公司向TD 申請先，
搞返一年左右先批你，期間仲要點上落車人數，條路嗰時有幾多車之類野
唔係話申請就ok

利申：同過冠x 同陽x 公司合作過屋苑巴士一段時間

唔好一味得個串字
嗱嗱聲離場
等班柒頭日撚日企返工啦
貼錢畀佢哋舒舒服服
仲要畀人投訴
做好心無用㗎

一程變兩程爽
再唔係39A塔去荃灣西轉290A
13蚊當自己係大爺咩

直頭唔好再搞啦

不過又到運輸處比人投訴

可以投訴咩
接佢地投訴搞到人地唔做。

抵撚死 本身人少少有得舒舒服服坐搭早d果班咪算囉
依加好啦可以企撚死你

點解唔向運輸署投訴龍翔道塞車呀

可以根本係d行家或者準買家投訴

投訴運輸處唔識分析 冇腦
無理投訴都唔識分掛

咁把砲自己行落去坐40啦柒頭

但係呢條線冇肉食喎

你睇今日幾多公審post

向運輸署投訴狗鐵班次成日延誤
希望狗鐵止蝕離場

依家政府怕投訴怕到仆街
d人唔係投訴件事, 係投訴程序
一 review程序就會挖更加多野出黎
再加埋死纏爛打

利潤保證+有加冇減，點捨得走

畀13蚊就以為自己大晒
人哋好心先蝕住做，架村巴遲幾分鐘就投訴，巴士脫班你唔投訴？黨鐵成日故障你唔投訴？
我係營運者就即刻cancel呢條線，做生意唔係開善堂

關你撚事咩澳狗

都話左冇錢賺，佢點會諗，你估九巴重唔夠多蝕本線咩？

睇見邨巴合拼埋線都坐唔爆1架旅遊巴，九巴開先傻

香港人本身都西，個廣告只係助長歪風
同埋d公司機構又真係理埋d芝麻綠豆投訴，投訴棵樹又斬，投訴隻貓又捉

支持佢離場

玩得咁過癮

搭地鐵逼爆太子
或者搭40慢慢塞農場道

即日停就爽死

呢d邨曉冇得賺嫁,搞手但求打個和大家開心,d人雞蛋裏挑骨頭

抵啦班友

可能搏投訴多幾次以後就唔敢合拼日日可以慳幾分鐘

搭狗鐵啦
不過變兩程又要企又貴啲
是咪正宗貼錢買難受

恭喜晒

大快人心

香港成個大環境好人難做

樓價會唔會跌

荃灣中心梗係搭95m轉紅van，話搭黨鐵嗰個係咪on99

香討啲五毛真係痴撚線

求仁得仁啦，應該開心至係

連登居然撐商家佬

其實正皮既係咪全部都撐邨巴公司?
係既話連登蠢人比例會唔會太高?
班次延誤投訴好正常咋喎
乘客都係打工仔
你講左8:10到荃中就要準時
你遲到搞到D客返公司又俾人屌、俾人扣錢合理咩?

再者我做客，冇需要睇你每條線P&L
「雖然佢遲到搞到我遲埋一份，不過睇在佢呢條線蝕緊，做返隻港豬唔好出聲」
唔撚係話連登仔....

以事論事啫

日日搭紅van落荃灣轉地鐵返觀塘留名
我連村巴都無呀屌你班仆街身在福中不知福
架40號兜到仆街，遇著塞車真係坐到屎忽痛

留言條友都唔怕比人知佢弱智

港豬叻 港豬好波

遲到都有人撐

佢全日得一班車
一班車都做唔到準時埋站
抵屌啦下話?
不如你又講下點解你果次唔投訴?

偷換概念嘅極致，仲以為自己講嘢好有智慧

依家取消埋一定唔會遲啦 求仁得仁

最緊要唔好激嬲阿爺
否則唔止冇車搭，飯都冇得你食

做得好

龍翔道依然會炒車、狗鐵依然會死信號

龍翔道表示塞車係冇時間限制，我鍾意塞就塞 我鍾意炒車就炒車

蝕本生意 好想接手做

都講咗234C冇經呢個屋苑

係可以投訴
不過人地都可以選擇唔做

以事論事 ? 咁 on 9啦, 係因為佢地見到有班人無車搭, 過嚟食花生睇人仆街咋

醒

好想睇下投訴人見到張memo個樣

提供服務準時係應份呀嘛
好似講到遲到係合理咁
的確條線係無錢賺，咁唔撚代表你應份咁遲
屌你老母，試下你番工日日遲到係咪炒撚埋你
成班根本就盲撐

唔好on9啦
巴士都有機會遲
的士都有機會遲
未搭40號囉

搭完四十佢地冇得屌 要早d起身一樣遲到 只怪就怪香港d路on9

無撐呀，間野咪執左囉

塞車遲都唔得，紅磡嘅巴士咪條條線都比人投訴

哦,唔撐咪搭地鐵囉
無問題架,佢咪快啲執笠囉

你份工都咁準時 就自己醒目搭狗鐵啦
日日唔準時 你又日日願意搭 日日遲既
智商有問呀？
人地篇報導 有話日日遲咩 屌你老母

攬炒文化
有勇氣說不

多做多做
依家唔做lor 吹咩
好波

9成9遲一兩日咁大把，班投訴撚又扮哂關公上身係咁投訴

你話一星期遲3,4日就話姐，一次半次都投訴真係

好想睇佢哋有咩comment

你跟本盲反

遲咗幾分鐘冇勤工獎呀

香港人乜都以為高人一等

香港人

當你試過call的士仲遲得多過巴士
你唔會咁講

佢改路線無報運輸署喎

其實又唔係早開走要你等多班

遲咗啲都係等多幾分鐘啫

咁都要投訴不如行路返工囉

如果我答開架巴士個牌係話15-20分鐘一班
早兩年真係睇住架車走企係度等20分鐘有一班
但今年送車尾真係等足30分鐘先有 當過站冇人/ 得一個人等既時候去等都會過20分鐘
仲要唔係繁忙時間 姐係佢塞車極都唔會每班隔多左10分鐘先到我個站
咁我同運輸處反應下係咪有效過同巴士公司

我寧願佢轉個牌話30分鐘先一班我 都好過咁樣呃我

投得你地班友咁爽囉呀啦

收嗲啦你老母

叫潮聯班撚樣去做啦！日日屌鳩d客

要村巴黎做
即係九巴都覺得無肉食唔開線啦
哪來的自信搵到下一手

好波

仲有選舉,坐巴士轉多程落去德華公園度搭紅van既
不過兩程加埋盛惠18大元

其實係好多小朋友
見到人地張野寫得好似好有霸氣
覺得好型好威就起哄啫

邊個話坐狗鐵就準時到
每個禮拜壞幾次俾你睇

人地都講明條線係冇肉食

千其唔好投訴港鐵呀
陣間激嬲佢減班次
連登仔實屌到你上天

香港人又勝啦
遲到就一定要投訴啦 話撚知你炒車
鬼叫我係客

服務不足都唔可以投訴？
邨巴乜可以合法併合其他線咩？

村巴唔洗錢仲要求咁撚多
香港人

40號舊年邊會架架爆
今年唔知癡咩線

人嘅質素問題啫，又唔見我或我身邊嘅人係咁

咁間野係唔想改善 定改善唔到先
遲幾分鐘 直接玩到上運輸處 想將死人咩

係香港人既教養愈來愈唔得 特別係岩岩大陸黎個堆 就算係本地既港人4X以上大多數仆街鳩閪

你試下九巴總站遲幾分鐘吖

$13 當你 50人俾你賺盡咪幾舊水

咁當大家投訴港鐵九巴，有無查清係唔想改善 定改善唔到先

就係條線唔夠客，營運商2合1先夠一車，就比人投訴

併車變咗非法邨巴
撞車保險你俾？

而家識諗點解巴士兜路啦？

上年仲係如心廣場總站嘛,今年改左麗城花園唔爆就有鬼

港鐵就不在討論範圍啦
政府有好多股份係入面 投訴到政府係比較合理
邨巴公司投訴 可以投訴去公司先姐 我覺得

以後大家唔好投訴的士拒載唔找錢啦

的士司機拒載一定有原因。人哋有屋企人要養，下下過海吉車返，司機唔洗養家？司機排咁Q長龍你搭嗰$20，無嘢下話。
下下話要報警，唔載你咪下架囉

剩係建議佢開一架比你咪唔駛遲囉 碌柒

點解邨巴服務差無得投訴運輸署，港鐵可以？
港鐵都有自己熱線

以前馬鞍山<>荔枝角果架都係

一比人投訴就乘機cut埋佢，益埋286C加車

但286C深水埗開，去到荔枝角經常飛站

屌你老母去坐狗鐵啦
番工時間巴士預左塞啦

誤點
不依行車服務時間

我想問遲幾多先可以投訴？

我係話先投訴去公司先 唔洗下下 上到運輸處

人地而家咪直接唔撚做囉
村巴好多資源咩
下下俾人屌咪cut鳩左你

村巴對你黎講咁重要嘅
咪試下多啲渠道去同佢地傾
搵區議員又得搵報紙又得
你一黎就投訴
人地嬲嬲地唔撚做都吹唔漲
鬼叫人地係私人公司

至於地鐵呢啲半公營機構
都已經俾你起埋樓炒埋一份
仲大貪到年年加價
緊係乜都俾人放大黎講啦
咁簡單都唔明

上一間點解唔做，接手後黎間又真係冇得搵喎，咪又唔做囉，有幾奇？這裏是香港

咪撚鬼係
仲要人地村巴唔係日撚日都遲

拉埋年年加假但服務越黎越差仲成日壞既地鐵黎比較又係九唔撚搭八

d人真係on撚鳩,下下揸正黎做,你叫屯公搵日唔好撞車好唔好

仲慘過答有雞先定有蛋先,都唔撚知咩心態

人地咁做有原因,你真係趕時間咪另外搵方法出去囉,又無人用槍指撚住你要坐

老實講點會比人屌嬲嬲地cut咁意氣用事
條線好搵既，話知你點屌我都唔會放手啦

係投訴完令到更加冇得做，好似冇得拼線焗住2車唔夠半車客，呢d屋苑線又好難搵新客源，冇得做先cut

誤你老母臭點咩 大陸喱

人哋想賺多d先併線
唔做咪唔做囉

你拎d賺到笑既dc9同無錢賺既村巴線黎比!?

明知人地無得做
仲要屌人
傻仔先會咁做

覺得自己好有理據？

支持cut鳩左佢 唔好諗

以前搭過一排唔覺有咩問題
反而39m試過嚴重甩班

扺死，投訴丫拿！坐都冇撚得坐

呢個比喻真係反映出智商好低⋯⋯
的士咁多架，村巴得一間做，你的士狗唔做咪自己等死囉

賤乜撚
果班投訴係抵撚死啊
搭你哋啲賭場巴啦

條友連誤點、併線都講得出
又係到將公共交通工具撈埋嚟講
唔係五毛都嗰頭近

用拒載同遲到比，幾撚match

一嚟就上運吉署投訴都唔畀路人地行，咪大家一齊唔好行囉

香港地，你揸私家車都講唔定時間啦
d燈位順唔順2~3盞燈都影響到十分八分鐘啦
覺得一定準時到既平時用開隨意門?
你地又知唔知有幾多職業司機為左你地既班次可以幾個鐘都去唔到廁所，香港意外又多燈位又多一單普通意外都可以攪半個鐘以上

我住嗰頭，日日撘邨巴另一條線不過係去中環，16蚊有位坐，半個鐘就去到 ，真心好方便

觀塘條隊根本無咩人排，架車都唔會話full晒，摺左佢開多d中環車仲好

因小失大

如果夠客嘅話，人哋駛撚拼線

依家村巴係公營機構呀？

開善堂？

你夠客嘅，人哋仲駛拼線做？

一日開多幾班都仲得呀。

投訴人都係想邨巴依返原本運吉批准嘅路線行
唔想人投訴咪自己整條客戶服務熱線，話小本經營囉

合併咗路線就變咗非法邨巴，到時出事咪又賴邨巴公司

嘈咩啊 都取消架啦

魯迅又中

有冇同舊時班廠佬傾過

唔係話邨巴冇錯
而係你一黎就開大絕唔畀路人行

其實樓上係咪有件投訴友
講咁多版都仲講緊
抵死啦你

如果連一次半次幾分鐘遲都要投訴，呢班人唔應該搭公共交通工具

如果邨巴公司一次半次投訴都頂唔順
呢間公司唔應該做服務業

其實你有冇wiki過呢條線有咩站?

抵撚死
垃圾死港燦

所以頂唔順你班大帝，一拍兩散
反正蝕錢班次做唔做都擺

下面都仲講梗

即係佢做獨市生意
明知有延誤有唔岩都應該吞聲忍氣?
否則激嬲阿爺就冇好日子過係咪?
港豬真係冇得救

邊度獨市呀
搭40號

如果係日本。。。

又有投訴友

咁都投訴 天水圍北嗰批公屋冇村巴都係輕鐵西鐵再轉地鐵咁出
有村巴仲咁多說話

可能投訴既仲諗緊投訴要求改善佢就執線好不負責任，不過人地都唔係開善堂

你有你投訴嘅權利
人地都有唔做嘅權利啫
行落去搭40號啦

睇黎你有份投訴喎

你仲係唔明
就正正係因為佢唔係開善堂先要屌

你做義工開善堂既
容忍程度一定高好多

但你打開門做生意，仲要做運輸既
準時好基本架喎
做唔到俾人屌都好正常
都係果句，做客既，係咪要睇埋你P&L先可以決定屌唔屌9你?

計我話間公司等投訴等左好耐

擺到明做過海條線先有肉食
蝕錢既又連埋係個牌到
你d居民係咁投訴咪申請唔做等運吉搵下一手
佢仲唔

佢仲唔發財

會唔會係其他競爭者投訴

做到要兩條線夾埋都坐唔滿一班車
邊會有競爭對手落場？

做運輸間中有延誤先係反映實況：
飛機一定準時？無空管，天氣環境
地鐵上幾個站多人上落都有延遲
陸路交通塞車是普通常識
就算物流送貨一樣因為各種不能預計的環境因素會遲
海運有船期延誤
以上種種肯定每個人在任何地方都會試，呢個先係常識

運輸只不過是盡可能準時，要求絕對準時根本是無理，遲幾分鐘都投訴絕對係投訴王

未必直接既競爭對手
可能係狗鐵呢

sorry，我想請問你
總站開，同塞車有咩關係?

啲車唔駛喺第二度開去總站？

呢條線出市區前只得一個站

你假設總站一定有車，先覺得無問題
的士總站一定有車？
巴士總站開車一定準時？
只需要出面交通塞到班車去唔到總站，已經係非人為之誤
而且，投訴完出面的交通以後永遠順暢？

架車塞車番唔到總站有幾奇?
用隨意門啦你

的士
巴士總站開車絕大部份時間都好準時
因為站長要做調度
邨巴得呢一班車，點都唔係藉口
除非出面塞死左
你平時返工發現成日遲
都要早d出門口啦
邨巴司機/公司都一樣
出面條路例塞既，就早d出發開去總站
而家唔係一次半次
正如篇文標題講「屢接投訴」
係經常發生
當然你都可以死拗話係遲一次
俾人投訴十次
咁我冇野好講啦

你都識講得一班車
唔通巴士公司特登買架車嚟服侍呢一班車？
咁做完其他 job, 塞車返唔切嚟有幾出奇

而家巴士公司咪畀你呢啲大帝投訴到離場唔玩囉
仲想點？

你其實有冇認真睇我講咩?

大帝表示，架車唔可以接其他柯打，唔係隨時候命就投訴你

一架車只可以做一條線？唔俾架車做完其他嘢先過嚟？咁點做生意？

睇人仆街真係最開心

你明唔明佢講咩先真呀，佢話架車唔一定剩係做一條線呀，講緊開完其他線尼接你班大帝會塞車有幾奇

香港真係有班大帝logic大撚哂 乜柒都投訴 連免費都有得屌...下下蝕著做比你點做生意

量力而為
你安排唔到可以準時接到下一批客既
就唔好接上一批客
或者調配下走線
呢個係邨巴基本責任黎
其實真係咁難明咩?

真心成日喺九龍灣見到40爆哂
仲要兜深水埗美孚葵涌
就覺得痴撚線

唔難明
所以咪唔做囉

投訴條友如果真係乘客
我真係要恭喜佢
做村巴不嬲都煩，
係公共交通系統上面俾運輸處，地鐵，城九巴，van仔壓死晒
好多人唔知村巴大多數都係執上面D大佬唔做ge雞骨黎做
班次，站點，價錢...樣樣野都要D大佬話ok先去得
村巴公司唔做一條半條真係冇咩所謂

遲幾分鐘就算數啦

大帝表示，少少事我就要投訴, 你唔比離場唔做, 一定要服侍我

40呢條線呢幾年已經改左好多次，諗番起以前仲未行龍翔果時真係兜到想死

所以佢咪做唔住唔玩啦，你估佢好多車比佢安排，你早d起身轉車啦

咁撚鐘意隨傳隨到，call 的啦！ 但荃灣中心呢d山頂位都唔係架架的士都肯接

自己接左單野返黎，做唔掂就發爛渣玩攬炒
咁你地都撐既話真係港豬典範...

仲咁多理論, 人地唔做啦 講完

抵啦屌

攬咩炒姐，咁佢真係滿足唔到你地要求，佢已經唔做，你仲想佢點
對比攪到自己冇車搭既人真係唔知邊個豬d啦

原來蝕錢唔做=發爛渣攬炒

咁係咪所有商家到要蝕住做 唔準收檔

你顧惦自己先講啦

你咁大義凜然又有責任感
不如你投條線返嚟做？

狗鐵都話自己蝕著做架

咁同人撐邨巴，但又成日鬧九巴港鐵唔準時
咁乜都唔洗準時啦，延誤總有理由

抵撚死啦香港人
成日投訴
唔做你生意

荃景圍自成一角，坐小巴轉車坐地鐵啦

source?

其實日本大城市路途較為長既市巴士都唔係好準時，
只係短途巴士較為準時，因為路途長有塞車、燈位，好多難以計算，
加上日本右轉要等對面車，成日塞燈位。

全世界最勁既日本除左鐘路上做得精準 (其實有時都會遲)基本上冇咩邊d 國家地區可以做到真係準時

連登狗貼錢做

網上就無敵，現實？

完全唔明連登仔興奮d乜
明明係財團壓著小市民黎屌
竟然倒返轉頭奶財團袋底

狗鐵賣樓賺幾多係人都知啦

呢間村巴得一班車仲要坐唔爆
一人十零蚊我比你開足365日當佢0成本都係賺你個10幾廿萬
為你個少少錢要受氣而家人地咪唔做囉
你地又唔洗驚村巴遲到, 人地村巴公司又唔洗受氣
winwin雙贏囉咪

投訴撚心態, 你蝕錢都要serve我, 唔可以止蝕唔做, 唔做就係不負責任玩攬炒

日本長途巴通常會預鬆好多時間
有時冇塞車燈位又順既時候可以早個幾鐘到都得

一日一班十幾蚊程都坐唔滿嘅邨巴
連「生意仔」都稱唔上啦
仲尊稱佢做「財團」？

今朝睇u汪真係拍哂手掌
d投訴撚其實煩
一定有寫信去哂政府部門
同密密打電話上公司啦

班港豬成日投訴d巴士脫班唔準時
放工咪又係企定定排隊
對付呢d人一定要唔洗客氣

唔撚做都唔比 收皮啦

都係果句，責任問題
賺定蝕，同準唔準時係兩回事
因為蝕錢而hea做真係講得通?
再者，邨巴公司覺得會蝕，可以正正經經同運吉署申請合併
居民知道你合拼左仲可以投訴d乜?
咁咪真係win win囉
而家係咪財團話自己蝕錢就可以唔理程序?

根本有班撚屌咩係專營，私營都唔識分 用埋d港鐵，巴士做例子...

呢個叫線路，唔係叫公司

見到你懶係好有道理咁講埋d on9野好懷疑你個腦裝乜

早咁多, 我返公司坐?
準時係你責任ok?
你蝕做關我撚事? 洗唔洗幫你渣埋車?

邨巴都坐唔滿, 死去轉車啦

同港共政府跟足程序行？
你有無直接同政府部門打過交道？
就算有賺，為嗰雞碎咁多錢
我做巴士公司都寧願摺咗條線好過

港豬係欺善怕惡
人地d小巴佬都唔係好準時
夠唔夠膽屌鳩人

的士佬拒載兜路行又唔投訴

係咪因為接左手發覺蝕錢, 拿拿聲搵人投訴順便唔使做咋
蝕錢生意都做, 條邨巴東華三院/保良局開架?

岩你，佢唔準時，所以摺得好

而家人哋咪唔做囉

睇清楚啦
班港豬打信去個boss 運輸署

喔又嫌麻煩，所以唔駛跟程序

你地覺得班港豬真係投訴1,2次咁簡單?
班人要去到盡好癲
政府都驚, 你去一次圖書館就知啦
為左果5毫子罰款可以同你玩上高層

哦, 你打一段字叫人做一大堆野, 人地執算數啦ON99

係呀，而家安排唔到呀
唔撚做呀

落去搭40號啦

你知道投訴條港豬係邊個?
做生意就係要賺錢, 你唔係信會蝕住錢用心良苦做掛

運輸署話只收過一宗投訴
永利就話自己屢接投訴

香港有堆人覺得自己有生殺大權, 可以玩到你收皮,
依家真係收皮又會屌

佢唔收錢我會去搭下

反正都坐唔滿

你岩佢錯所以上運輸處投訴到佢玩完，
求仁得仁，冇問題呀，港豬精神，
都唔會諗住同人公司傾下，直接上運輸處都係想咁姐

依家咪唔做廢事大家遲到囉

都唔係大家，起碼班車以後唔會遲到

都唔知嘈黎做咩？成班段9估
我淨係知事實係有班人要乖乖去企巴士同港鐵姐

一日得果一班都坐唔滿, 影響到幾多人丫
自己諗掂佢啦

得班小數清高撚係到吠

佢應該同一個位有另一條線有錢賺，先焗住做

我附近都有條小巴線，除咗返工時間真係得小貓三四隻
一直好好奇點解佢仲繼續做
但同一間公司同一個位有條小巴線好多客
我估有啲關係

可能就係果小數份子係到嘈緊
圍埋call的去地鐵站把啦

永遠唔遲到就永遠都冇得投訴

投訴你早到(冇早走)都有
運吉好撚多奇人奇事

一單投訴，可以搞好耐

係咪接左上手無得話蝕錢就唔做咋
如果佢可以傾到開早少少既應該會多d人搭

處理左，定接左先?

收嗲啦你
成條八婆咁
男人老狗真係好肉酸
屌你老母

你又唔好咁，人地已經好慘，分分鐘要早半個鐘出門口

荃灣葵涌來回觀塘, 返工放工超多人
狗巴38,42c架架爆, 呢兩年仲改埋40條線同加左290/290A
你就知肯定有錢賺
佢架邨巴竟然會坐唔爆

笑撚死

290 290a 將軍澳
唔經觀塘
次次見人搭 38 42c 都好慘
好似日本地鐵咁

因為佢條線得果一站就係果一個屋苑

抵撚死

我搭埋你啦 你條港豬
接左 處理左
處理手法：執柒去
洗唔洗打返份report 比你

小巴何止唔準時,連總站改埋你都得。
旺角上車明明話荃灣總站,有時少客荃灣落變葵涌邨總站都仲得

係喎290果堆唔入觀塘
38 42c返工放工好多車, 好多時2~3架一齊黎
如果唔係中途站根本上唔到車

九巴諗諗佢啦
將呢堆線好似上水、粉嶺、大埔咁拆件特快
點會冇得再賺多啲

邨巴牌只可以做指定一個邨

因為佢嗰度山卡啦

咁而家咪好囉, 執左佢就唔使煩
邨巴唔使蝕, 乘客唔使遲, 雙嬴

屌你老母 塞車係司機控制到?

但要早起身

荃灣好大都講得出

唔大?

麗城、海濱、市中心
天橋設計得好唔代表近

咁佢錯唔晒喎,你試下海濱,麗城去地鐵站呢

你叫佢麗城/荃威 行落去地鐵站睇下行幾耐

尖沙咀站 至 旺角站 : 2.4 km
麗城花園 至 荃灣站 : 2.4 km

炒自己炸
人地公司仲撚好
唔使處理咁多投訴
反正本來就唔賺錢

如果跟足運輸署指引做村巴。9成屯門去港島九龍啲村巴都會執笠。

睇香港01，原來呢間邨巴公司係捱義氣做

做完廠車校車去做村巴，一塞小小咪會遲。你估一攞車就直接做村巴咩？

話總站開同塞車冇關係個條慒撚
有隨意門

呢個post 睇到原來有懞撚係唔知巴士運作
以為總站車係變出黎

佢平時應搭開直升機
或者識舞空術

佢以為總站車必定係一開始企定定等你

我覺得男人到左三十歲仲要依賴交通工具好可憐

搭巴士頭班車都好大機會喺巴士廠駛去總站，何況村巴係旅遊巴黎，開車前係會做廠車校車添。咁由工廠，學校去總站塞車有乜出奇？

睇到啲投訴撚仆街特別心涼

無撚腦仲好意思笑連登仔

再講，呢d 屋村都無位比巴士停啦
部巴士停係度等開車又投訴間公司亂泊車

上面已經答左
碌返上去睇啦你班7頭
你咪試下平時返工成日遲到
同老細講塞車囉

仲有拎港鐵做例都on9

港鐵成條路軌 信號 咩架空電纜都係佢控制
咁有問題緊係屌港鐵

村巴塞車可以屌邊個

老細 ： 點解唔搭港鐵

搭地鐵啦仆街咁驚塞車

路面狀況司機預計到既，咁班司機仲勁過交通警啦，屯門中環既朋友請
佢地控到交通唔駛再做咩城市道路規劃啦，事實上凡係係路面駕駛既都
會有好多未知未能預計既因素，要100%準時根本無可能，惟有乘客自己
預早D當食早餐一係就坐MTR相對會準時D。

老細：你早d起身 行去搭地鐵 咪唔會塞車返工 老細有道理

不如我同你班低能仔總結下
係你地定義下，要投訴既先決條件啦

1. 先睇間野係公營、專營定係私營
2. 要睇下係咪得佢獨市做，係既就要做返港豬，出少句聲
3. 投訴前要先睇P&L，或者起碼估算下佢賺唔賺到錢，你條product line蝕錢既，就當人地開善堂，唔好出聲......不過如果唔係蝕錢，賺得少又點計呢?

有冇補充?

咪就係囉
如果個問題係持續發生，咁同事都要搵workaround啦
咁呢間邨巴公司workaround又唔搵
由得佢keep住遲到
俾人屌又話唔撚做你生意
算
連登仔屌d客轉頭係咩玩法?

諗諗下應該咁講，有搵既，但個workaround又唔work
淨係幫到自己，搞到d客

咁條路有冇位放車先
有位嘅我同意應該屌佢點解唔提早放定車係度

但荃景圍睇落就無合法位置比佢放車喇

香港人不嬲閪開

有無人覺得運輸處都好有問題
投訴都要分合唔合理呀？
唔會分析下？

咁村巴真係唔比SERVE多過一個屋苑既, 只係公司同多數客知條線唔夠客隻眼開隻眼閉

政府部門好多時都係因為班顛佬，婆投訴，死纏難打先局住開file.
唔開file班投訴王又話你做咩唔做野，投訴去icac,申訴專員公處，特首辦
如果比著私人公司，當面收你皮，班人根本唔係建議點樣做好啲，淨係想睇對家仆街
都唔知幾時開始，香港充斥住投訴就是王帝呢種諗法

運輸處肯理佢依下好野 平時政府部門已經唔知射左個波比邊個

執左都唔恨

乘客要屌村巴唔緊要ga
村巴公司而家咪唔做lor
佢唔做，放返個牌出黎俾人做，有咩問題？ (前題係有人想做）
有D野就算你o岩晒都好
都唔代表你可以亂咬人

遲到問題持續發生，
自己唔識坐其他車，硬係要等必定遲到ge村巴？

同埋唔好上個網都成日分咩登仔
自己都有上黎，而且立場唔同係好正常

香港不嬲多西人，小事化大，又唔係真係好有錢又扮大爺

收到一單渣
咩keep住遲
你幻想出黎嫁

就算有人接手應該開架24座算

佢做唔掂，放返個牌出黎俾人做，冇問題
我亦唔係屌呢樣野
問題係邨巴公司做唔掂，就係度屌D客投訴你唔跟規矩、遲到呢種態度

簡單D舉個例，你公司要交貨俾客，個vendor拖著你唔出貨
你催個佢，佢就同你講我而家唔做你生意
咁係我問題定vendor問題?
係呀我日後係可以搵其他vendor
不過我已經因為你得失左個客喎
就算我當時有兩手準備都煩到嘔啦
咁都叫「亂咬」?

香港大把人返工遲到唔係俾老細話兩句就算架

做過政府部門未
有封投訴信 你老細已經噴定屎啦

上面講過

「佢自己講屢次收到投訴
當然你可以死拗有人遲一次投訴十次
咁我冇野好講」

其實係，所以就結果而言而家係最好，間公司錯得咁緊要態度又差，理應罰佢冇得做。應該搵間態度好有承擔肯蝕底嘅公司嚟接手

運吉就算啦
房屋署更加WFC

唔追post都唔知原來而家連塞車都有得投訴

第一日識香港人 ?

你個例子講到尾都係你自己有責任
唔係話vendor o岩
但係你搵vendor做ge準備唔夠
而家vendor出名遲交貨，但係平幾蚊同一條龍出貨
咁你要take依個risk用依個vendor，自己有冇責任？
而家vendor俾你投訴，決定執柒，以後你自己去搵其他vendor，咁你時間同錢ge成本高左，都唔可以怪人
可能你做開大公司，唔知出面有好多公司仔好慘
以為壓下人投訴下人就得
有D野，一壓就死ga 啦
好似街邊D小販咁
你一投訴，食環要做野，咁佢就一定要執
你就以後都冇魚蛋食
講到尾輸ge都係自己

你老細塞車都唔俾呀？
好心你就辭工啦

利申：日日返工經龍翔道

留言撐巴士公司同屌班客既人都on撚鳩 永利 賺撚左好撚多唔應該係佢一間公司可以獨賺既暴利囉，淨係沙頭角果條一定要坐佢架巴士先過到沙頭角關口既線，已經賺撚到佢暈

無話撐邊個
港豬on9唔係第一日既事
佢唔係要屌到你喊果隻投訴
係要屌到你死 無得撈果隻

不過遲d一定喊撚哂口
搵議員幫手搵新公司啦

你覺得搵第2間做唔會塞車
會99%準時咩?

有第二間先算

係香港
交通路線係由政府分配
最基本係地鐵，之後到巴士公司同小巴公司
巴士小巴食唁晒/唔想食ge
先到旅客巴士公司食（即係村巴）
一般黎講，村巴ge定價，班次，營運時間都要問過晒前面班大佬先俾做，所以暴利一定冇佢份
當然都有錢搵，但係一定唔會好多

機件見障，有人跳軌，信號故障，金屬疲勞可以100%控制到

而家係邨巴唔準時開車喎，咁遲幾耐先要投訴？

未必冇第二間肯接嘅，但劈頭肯家加你一倍價先囉

沙頭角條過境線係永東同榮利搞 樓主應該mix up左

人地覺得達唔到顧客要求，又唔係賺多，咪唔玩lor。人地退場都要比你班友屌。

扮晒公正屌晒兩邊已經on撚鳩

點知屌巴士公司個理由
係屌人地唔肯用另一邊賺到既錢貼去蝕錢個邊

我覺得"on撚鳩"已經唔足以形容到閣下
利申 岩岩入黎個post就見到你 仲未追晒post

我做你生意都係拖捨你咋

地鐵: 我脫幾班就比人鬧 我做你生意都係想方便居民 每個月壞幾次車 而家仲比人屌呀剩

何況佢連唔同公司都搞錯

你衝出黎想幫地鐵？
地鐵有咁多專營權，地產項目
仲有晒政府幫助，打壓同迫死其他陸上交通
仲想出黎扮慘？

屌你老母連登真係好撚多on9 ,架車成撚日遲投訴就唔撚得，調撚返轉另外有個post人地食得慢d,等緊位等耐d,都比人影相開post 屌,都仲有一大班人支持

我講左啦
港豬係痴線

佢唔係要投訴你喊咁簡單
你老細你間公司政府佢都要郁埋
有做過服務業/政府部門應該知

咁簡單一封投訴信可以令間公司唔做?
緊係背後做好多野

參與沙頭角快線的營辦商如下：

永東直巴管理有限公司
深港榮利
穗港客車有限公司

投訴王死全家
打緊工既，日日比客投訴比老闆屌
唔洗打工既，日日比鄰居投訴，
加上百病纏身比院友投訴，家人投訴你煩

哩個咪點解香港永遠都做唔到人地日本咁高質嘅原因囉

商家佬做到差唔多就得過且過，人地投訴你就話人地挑骨頭

你一日做緊條線，一日就有責任做好服務
唔係話冇錢賺就本pea
你冇錢賺係你嘅問題，唔關啲乘客事

啲人撐間巴士公司，因為唔關佢地事

好似icanle 咁，佢夠蝕錢，夠垃圾服務啦，但又唔見有人撐，好多人雙重標準

邊有一大班人支持? 你唔好搏無人知你講咩就9UP

IKEA個POST 大多數屌鳩樓主無啦啦影人相

不愧係香港人